「魚缸」如果底吹 駁左濾筒仲洗唔洗人手吸魚屎

如題，新手想開新缸，養少量魚同蝦，如果底吹(係浪板入面將水流由底向上沖過底材既砂石層，令魚屎唔會係底材積累)，
咁樣過濾既淨化水質效果足夠嗎？

會唔會沖晒d屎出黎分解唔切？

仲需唔需要人手吸魚屎？

底吹通常都有好多死位藏屎

底濾係咪會好 d

有濾桶其實可以唔用底沙，用厚底沙又等同第二個濾桶。

其實唔洗點理，整好個生化系統就得（用開泥）

圖呢？？

邊種都OK啦, 反正半年後又想換晒D草, 清晒D泥

有底材好難用底吹
如果有造景就會破壞晒
不如你勤力啲換水，加多啲生物環
令啲屎快啲分解仲好

姐係落左沙 要落多一個濾筒？

未買料阿 想請教左巴打們先
網上極少底吹資料..

d屎好多又好細粒 懶人好厭惡成日都要吸屎

會唔會養埋草？

少量莫絲

水靚啲屎就好易分解

因為有消化菌？

師兄 覺得

底吹定底濾好

底吹 + 底沙?
係咪我get錯。

如果底吹 應該用砂石底(唔識表達，石仔？)

我新手黎，可能會set 錯野，係咪有問題？

你養邊種魚先?

我以前養蘭壽先用得著底吹(清缸)。
如果普通熱帶細魚, 多數都會用濾桶。
缸唔大又唔多魚的話頂濾, 掛濾都得。

底濾就諗到都覺得麻煩。
如果budget有限, 最好的方便都係養少d魚。

幾條黑摩利 加蝦

最煩惱唔係 budget 問題
係唔想成日人手吸屎
一來麻煩
二來有時d 屎係隱閉位偷偷累積
三來驚吸到bb蝦仔..

係，因為硝化菌可以分解屎
就算你啲魚今日痾
如果啲水靚，唔洗聽日就已經分解好
初中有冇做過一個實驗
係將鹽不斷加落水度溶解
直到變成飽和溶液為止，啲鹽就唔會再溶於水

情形就同魚缸一樣
水=魚缸水 鹽=魚屎

當魚缸水已經飽和 再多既屎都唔可以分解
只可以留喺缸底
當然啦，呢個只係一個簡單既比喻
因為硝化菌分解魚屎涉及好多化學原理
魚屎當中仲含有亞摩尼亞（對魚有毒）
但係你依家問題係似硝化菌不足
魚缸水溶液飽和
勤力啲換水，得閒洗下濾材
加強過濾系統
咩底吸底濾乜Q都唔洗嫁喇

介唔介意影你魚缸全景+過濾器黎睇睇